\documentclass[a4paper,12pt]{scrartcl}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{graphicx} %BIlder einbinden
\usepackage{amsmath} %erweiterte Mathe-Zeichen
\usepackage{amsfonts} %weitere fonts
\usepackage[utf8]{inputenc} %Umlaute & Co
\usepackage{hyperref} %Links
\usepackage{ifthen} %ifthenelse
\usepackage{enumerate}

\usepackage{algpseudocode} %Pseudocode
\usepackage{dsfont} % schöne Zahlenräumezeichen
\usepackage{amssymb, amsthm} %noch stärker erweiterte Mathe-Zeichen
\usepackage[nobottomtitles]{titlesec}
\usepackage{needspace}
\usepackage{tikz} %TikZ ist kein Zeichenprogramm
\usetikzlibrary{trees,automata,arrows,shapes}

\input{../kvmacros.tex}
\pagestyle{empty}


\topmargin-50pt

\newcounter{aufgabe}
\def\tand{&}

\newcommand{\makeTableLine}[2][0]{%
  \setcounter{aufgabe}{1}%
  \whiledo{\value{aufgabe} < #1}%
  {%
    #2\tand\stepcounter{aufgabe}%
  }
}

\newcommand{\aufgTable}[1]{
  \def\spalten{\numexpr #1 + 1 \relax}
  \begin{tabular}{|*{\spalten}{p{1cm}|}}
    \makeTableLine[\spalten]{A\theaufgabe}$\Sigma$~~\\ \hline
    \rule{0pt}{15pt}\makeTableLine[\spalten]{}\\
  \end{tabular}
}

\def\header#1#2#3#4#5#6#7{\pagestyle{empty}
\begin{minipage}[t]{0.47\textwidth}
\begin{flushleft}
{\bf #4}\\
#5\\
Tutor: #2
\end{flushleft}
\end{minipage}
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
\begin{flushright}
#6 \vspace{0.5cm}\\
%                 Number of Columns    Definition of Columns      second empty line
% \begin{tabular}{|*{5}{C{1cm}|}}\hline A1&A2&A3&A4&$\Sigma$\\\hline&&&&\\\hline\end{tabular}\\\vspace*{0.1cm}
\aufgTable{#7}
\end{flushright}
\end{minipage}
\vspace{1cm}
\begin{center}
{\Large\bf Blatt #1}

{(Abgabe #3)}
\end{center}
}



%counts the exercisenumber
\newcounter{n}

%Kommando für Aufgaben
%\Aufgabe{AufgTitel}{Punktezahl}
\newcommand{\Aufgabe}[2]{\stepcounter{n}
\pagebreak[3]
% \ifnum\value{n}>1
% \newline
% \else
% \fi

\indent\textbf{Aufgabe \arabic{n}: #1} (#2 Punkte)\nopagebreak\\}




\begin{document}
    %\header{BlattNr}{Tutor}{Abgabedatum}{Vorlesungsname}{Namen}{Semester}{Anzahl Aufgaben}
    \header{1}{Dennis Britsch}{2014-10-28}{ETI}{\textit{Robert Eisele}\\ \textit{Jan-Peter Hohloch}
    }{WS 14/15}{3}
    \vspace{1cm}
    \Aufgabe{Zahlensysteme}{5}
        \begin{enumerate}[(a)]
            \item $(1000)_{10}=$\dots\\
                \begin{math}\begin{array}{c l l l l l r}
                    1000 : 2 &=  500 &&&&& Rest: 0\\
                       & 500 : 2 &= 250 &&&& Rest: 0\\
                            &&250 : 2 = & 125 &&& Rest: 0\\
                                &&&125 : 2 &= 62 && Rest: 1\\
                                    &&&&62 : 2 =& 31 & Rest: 0\\
                    31 : 2 &= 15 &&&&& Rest: 1\\
                        &15 : 2 &=  7 &&&& Rest: 1\\
                            &&7 : 2 &= 3 &&& Rest: 1\\
                               &&& 3 : 2 &=  1 && Rest: 1\\
                                    &&&&1 : 2 &= 0 & Rest: 1
                \end{array}\\
                \Rightarrow \dots=(1111101000)_2\\
                \Rightarrow \dots=(33220)_4=(3E8)_{16}\\
                \begin{array}{c l l l l r}
                    1000 : 7 &=  142  &&&&Rest: 6\\
                        &142 : 7 &=   20  &&&Rest: 2\\
                            &&20 : 7 &=    2  &&Rest: 6\\
                                &&&2 : 7 &=    0  &Rest: 2
                \end{array}\\
                \Rightarrow\dots=(2626)_7\end{math}
            \item \begin{enumerate}[(i)]
                    \item
                        $10^2\cdot 9 + 10^1\cdot 9 + 10^0\cdot 7 = b^3\cdot 1+b^2\cdot 7+b^1\cdot 4+b^0\cdot 5\\
                        \Rightarrow b = 8$
                    \item
                        $8^2\cdot 3 + 8^1\cdot 5 + 8^0\cdot 1 = b^2\cdot 1+b^1\cdot 10+b^0\cdot 2\\
                        \Rightarrow b = 11$
                \end{enumerate}
            \item $2.5MiB = 2.5 * 2^{20} = 2621440MiB$\\
                \begin{math}
                    \begin{array}
                        {c l l l r}
                        2621440 : 16 &=  163840  &&&Rest:  0   \Rightarrow Ziffer: 0\\
                          &163840 : 16 &=   10240  &&Rest:  0   \Rightarrow Ziffer: 0\\
                           &&10240 : 16 &=     640  &Rest:  0   \Rightarrow Ziffer: 0\\
                             640 : 16 &=      40  &&&Rest:  0   \Rightarrow Ziffer: 0\\
                              &40 : 16 &=       2  &&Rest:  8   \Rightarrow Ziffer: 8\\
                               &&2 : 16 &=       0  &Rest:  2   \Rightarrow Ziffer: 2\\
                    \end{array}\\
                    \Rightarrow \dots=(280000)_{16} MiB = (28)_{16} \cdot 16^4MiB
                \end{math}\\
                $2.5MB=2.5\cdot 10^6=(2625A0)_{16} MB$
            \item \begin{enumerate}[(i)]
                \item signed 16Bit: $-2^{15},2^{15}-1$\\
                    unsigned 16Bit: $0, 2^{16}-1$
                \item signed 32Bit: $-2^{31},2^{31}-1$\\
                    unsigned 32Bit: $0, 2^{32}-1$
            \end{enumerate}
        \end{enumerate}

    \Aufgabe{Boolsche Algebra}{7}
        \begin{enumerate}[(a)]
            \item \begin{enumerate}[(i)]
                \item \begin{math}
                    \begin{array}{crl}
                        &(b\wedge (a\wedge (a\wedge c))) \vee (a\wedge(b\vee(b\wedge c))) & \equiv a\wedge b\\
                        \overset{\text{Absorption}}{\Leftrightarrow} & (b\wedge a)\vee (a\wedge b) &\equiv a\wedge b\\
                        \overset{\text{KG, Idempotenz}}{\Leftrightarrow} & a\wedge b &\equiv a\wedge b
                    \end{array}
                \end{math}
                \item \begin{math}
                    \begin{array}{crl}
                    &(\overline{c}\wedge(a\vee b))\vee(c\wedge\overline{(\overline{a}\wedge\overline{b})})&\equiv a\vee b\\
                    \overset{\text{DeMorgan}}{\Leftrightarrow} & (\overline{c}\wedge(a\vee b))\vee(c\wedge(a\vee b)) &\equiv a\vee b\\
                    \overset{\text{DG, Inverse Elemente}}{\Leftrightarrow} & a\vee b &\equiv a\vee b
                \end{array}
                \end{math}
                \item \begin{math}
                    \begin{array}{crl}
                    &(\overline{(a\vee b)}\vee \overline{b})\vee \overline{(\overline{a}\vee(a\wedge\overline{b}))}&\equiv \overline{a}\vee\overline{b}\\
                    \overset{\text{DeMorgan}}{\Leftrightarrow}& ((\overline{b}\wedge \overline{a})\vee \overline{b})\vee (\overline{a}\wedge \overline{(a\wedge b)})&\equiv \overline{a}\vee\overline{b}\\
                    \overset{\text{Absorption, DeMorgan}}{\Leftrightarrow}& \overline{b} \vee (\overline{a}\wedge (\overline{a}\vee \overline{b})) &\equiv\overline{a}\vee\overline{b}\\
                    \overset{\text{DG, Idempotenz}}{\Leftrightarrow}& \overline{b}\vee \overline{a}\vee(\overline{a}\wedge b)&\equiv\overline{a}\vee\overline{b}\\
                    \overset{\text{Absorption, KG}}{\Leftrightarrow}& \overline{a}\vee\overline{b}&\equiv\overline{a}\vee\overline{b}
                \end{array}
                \end{math}
            \end{enumerate}
            \item Beweis über Tabelle:\\
                \begin{math}
                    \begin{array}
                        {c|c||c|c||c|c}
                        a&b&\overbrace{\overline{a\wedge b}}^A&\overbrace{\overline{a\vee b}}^B&A\oplus B & a\oplus b\\\hline
                        0&0&1&1&0&0\\
                        0&1&1&0&1&1\\
                        1&0&1&0&1&1\\
                        1&1&0&0&0&0
                    \end{array}\\\hspace*{1cm}\hfill\qed
                \end{math}
            \item \begin{align*}
                f(c,b,a)&=\overline{(\overline{a}\wedge\overline{b}\wedge\overline{c})}\wedge\overline{(\overline{a}\wedge\overline{b}\wedge c)}\wedge\overline{( a\wedge\overline{b}\wedge c)}\wedge\overline{(a\wedge b\wedge\overline{c})}\\
                &=(a\vee b\vee c)\wedge(a\vee b\vee\overline{c})\wedge(\overline{a}\vee b\vee\overline{c})\wedge(\overline{a}\vee\overline{b}\vee c)
            \end{align*}
        \end{enumerate}
\pagebreak
    \Aufgabe{Boolsche Funktionen}{8}
    \begin{enumerate}[(a)]
        \item $f_1(c,b,a)=minority(c,b,a)$\hfill$f_2(c,b,a)=diff(c,b,a)$\\
            \begin{math}
                \begin{array}
                    {c|c|c||c}
                    c&b&a&f_1\\\hline
                    0& 0& 0& 1\\
                    0& 0& 1& 1\\
                    0& 1& 0& 1\\
                    0& 1& 1& 0\\
                    1& 0& 0& 1\\
                    1& 0& 1& 0\\
                    1& 1& 0& 0\\
                    1& 1& 1& 0
                \end{array}
                \hfill
                \begin{array}
                    {c|c|c||c}
                    c&b&a&f_2\\\hline
                    0& 0& 0& 0\\
                    0& 0& 1& 1\\
                    0& 1& 0& 1\\
                    0& 1& 1& 1\\
                    1& 0& 0& 1\\
                    1& 0& 1& 1\\
                    1& 1& 0& 1\\
                    1& 1& 1& 0
                \end{array}
            \end{math}
        \item \karnaughmap{3}{$f_1$}{cba}{11101000}{} \hfill \karnaughmap{3}{$f_2$}{cba}{01111110}{}
        \item KNF: $f_1=(\overline{a}\vee b \vee c)\wedge(a\vee \overline{b}\vee c)\wedge (a\vee b\vee \overline{c})\wedge(a\vee b\vee c)$,
            $f_2=(\overline{a}\vee\overline{b}\vee\overline{c})\wedge(a\vee b\vee c)$\\
            DNF: $f_1=\overline{a}\overline{b}\overline{c}\vee\overline{a}\overline{b}c \vee \overline{a}b\overline{c}\vee a\overline{b}\overline{c}$,
            $f_2=\overline{a}\overline{b}c\vee \overline{a}b\overline{c} \vee \overline{a}bc \vee a\overline{b}\overline{c} \vee a\overline{b}c \vee ab\overline{c}$
        \item DMF: $f_1=\overline{a}\overline{b} \vee \overline{a}b\overline{c} \vee a\overline{b}\overline{c}$, $f_2=\overline{b}c\vee a\overline{c}\vee \overline{a}b$\\
            KMF: $f_1=(\overline{a}\vee\overline{b})\wedge (\overline{a}\overline{c})\wedge(a\vee\overline{b}\vee\overline{c})$, $f_2=(\overline{a}\vee\overline{b}\vee\overline{c})\wedge(a\vee b\vee c)$
    \end{enumerate}

\end{document}

